信左教十幾年，想分享下啲嘢

開始之前想講句冇意去判定宗教的好壞，呢樣嘢好主觀，all up to yourself 我亦唔會盲目為基督教圓其說，我只會講一講呢十幾年嘅信仰心得

首先，講少少我自己嘅背景先，自細係基督教家庭長大，成個童年去到中三都番開教會，聖經大部分內容都睇過一次，雖然對呢本野唔係完全掌握，但係都明佢講咩，所以以下落黎都會以基督教作為例子。

先唔講基督教，講左宗教呢樣野先，我自己咁睇，任何宗教都好，只要佢個教義係導人向善，唔係強逼任何人入教，我都會尊重佢嘅存在，呢個係大前題，我諗冇人會反對。

我認為所有宗教的確係可以比到人信念，比你拎到自信，不論你個宗教係咩主張，當一大班人去聚埋一齊，就係一個整體認同嘅概念，唔係你都唔會去相信。

但當宗教係由人去創造嘅時候，就會有人性化嘅本質，開始會去鞏固宗教嘅權威性，人會開始定立一啲教條，而教徒係唔可以違反。呢一樣野係必然會出現，例如基督教，佢地有聖經作為教條，入面有好多嘅經文都講述基督徒應有嘅典範，不可行惡，多啲關心比你弱勢嘅人，呢一樣嘢我唔反對，反而認同，因為始終係教你做善事，亦符合番我係第二段嘅主張。

但去到統治手段嘅事候，就出現問題。當你係一個宗教領袖，你想世人都相信你嘅教義，同時亦希望信你嘅人keep住信嘅時候，你會點做？聖經有講過大約係「信者得永生，不信者係會落地獄」呢類型嘅說話，目的就係相用永生作誘因，吸引人入教，相反，唔想信徒離開宗教，而用落地獄作為恐嚇手段，留住信徒，始終宗教係以人為本，冇人信嘅宗教只會係一個人9up，旁人會當你係痴線。

再黎就係宗教嘅內部鞏固。人可以好聰明，亦可以好愚笨。一個成功嘅宗教必定有佢一套可以自圓其說嘅世界觀，印度教有佢嘅龜+大笨象，基督教有佢嘅7日創世論，目的係要完完全全嘅說服人並唔係單純出現，世界亦唔係單純出現，而係有「人」有目的咁創創你出黎，呢樣嘢係民智未開嘅事候好有用，因為人會對佢地唔了解嘅事物感到恐懼，呢樣可以話係大部分動物嘅共通點，當人面對解釋唔到嘅事物時，古人會以每樣嘢都有一個神，例如雨神，火神，水神，不過基督教好聰明，佢地選擇以單神論去圓佢地嘅教義&創世論，減少左好多矛盾嘅出現。

但點解現今社會咁少人仲去拜咩火神，水神，雨神？因為我地嘅智識水平開始提升，明白到火係能量，水係由粒子組成，雨係大氣循環嘅一部分，所以當科技學識係解答到嘅時候，人就唔再畏懼一啲已知嘅事實，呢啲神鬼學說亦隨之被淘汰。

用番落基督教，你就會明白聖經係一樣統治&鞏固嘅手段，聖經係由唔同人分時期撰寫，當然亦會有人嘅矛盾在內，好多細節會有矛盾，如果真係神嘅話語，係神叫先知寫，點會有咁多出入嘅地方？

我唔排除2000幾年前真係有個叫耶穌嘅賢者係以色列一帶傳教做善事，但咁多年嘅過程中有定有唔少人加鹽加醋，神化佢嘅事蹟，加落聖經用作統治手段，但用少少理性思巧就知冇可能。就好似孔子比漢武帝扭曲佢嘅儒家思想作統治手段，罷拙百家咁。

不過我唔會否定你宗教嘅價值，畢竟宗教同文化係一體兩面，冇宗教就唔會有地理大發理，人類發展亦冇依家咁蓬勃。

但係，我最睇唔過好多人真係以為自己嘅價值係由宗教而來，我理得你信完教有幾開心，身體有幾健康都好，係你嘅事，我當宗教係一樣可以拎到認同感，正能量嘅工具，但係唔好亂將你嘅世界觀強加於人身上，不論你個教義係幾咁偉大，幾咁正義，你開心係你嘅事，講你唔好盲目信聖經講咩就做咩，呢個只係你嘅人生觀，我唔信你可能生活潦倒，但我發達亦未必關你個神事，唔好再道德綁架任何信或者唔信嘅人，因為係我眼中你地就係盲目信教，冇啲理性思分析力嘅綁匪。

上文只針對人地唔信你就叫人落地獄&盲目為基督教護航嘅耶撚，有時真係唔知你係信聖經定信耶穌

Pish

一鍵留名

其實睇完成段，你對基督教嘅認同應該只係得番對聖經裡面耶穌提出嘅人倫哲學＋保羅嘅附加教導有比較大嘅認同。

不過好認同＂唔好再道德綁架任何信或者唔信嘅人＂,尤其唔信嘅人.

可能我才梳學淺，巴打可以將我嘅諗法歸納，不過基督教真係得呢幾樣嘢值得我去得到

學習

可惜唔係個個耶撚咁理性
我夠膽講接近9成都係盲信

以前中學有班女好痴線
個個星期叫你返
唔返就叫埋班兵杯你

不過我相信係一部分人係咁啫

利伸冇信教，但尊重人地有宗教自由，希望都俾信教嘅人尊重翻